<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LIV on 【Kaede Yuki】</title>
    <link>http://Yukijudai1.github.io/tags/liv/</link>
    <description>Recent content in LIV on 【Kaede Yuki】</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jan 2023 11:31:43 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://Yukijudai1.github.io/tags/liv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>克洛普的“低成本冠军”是不可持续的</title>
      <link>http://Yukijudai1.github.io/ta/1%E6%9C%8817%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 11:31:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://Yukijudai1.github.io/ta/1%E6%9C%8817%E6%97%A5/</guid>
      <description>原文章：Klopp is not blameless but Liverpool need midfield revamp to salvage season1
克洛普无需被责备，但利物浦需要改造(revamp)中场来拯救这个赛季了 ​	终场哨响后，于尔根·克洛普站在前来客场的球迷(away)前，双手合十，低下了头。
​	这是对他在利物浦执教(regin，统治)期间最绝望的表现的公开道歉，因为这个赛季的悲痛达到了新的深度。2
​	那些一直坚持到最后(stay until the bitter)的人，对这一行为表示同情。在过去的七年里，克洛普将梦想变成了现实，并且理所当然地(rightly)收获了球迷的信任。3
​	然而，当他转身离开球场时，一个通常散发(radiate)出乐观态度的男人看起来极度(utterly)沮丧，这使人相当吃惊。如果你对眼前展现(unfold)的景象感到困惑(perplex)，看看过去90分钟内他在边线处的脸色就知道了。4
​	八个月前还几乎要赢得一切的球队怎么会突然变得如此可悲地(pathetically)死气沉沉？他们下降(decline)的速度令人吃惊(startling)。
​	“这一切很糟糕，真的很糟糕，”这位主教练说，“我记不起比这更糟糕的比赛了。”
​	毫无疑问，这是克洛普在安菲尔德执教(tenure，任期)期内面临的最严峻的挑战。是的，两年前，他们熬过(endure)了一系列激烈(torrid，热带)的赛程——在主场(home turf)连续输掉六场比赛——然后团结一心(rally)并确保了欧冠资格。但在那时，有些其他因素可以缓和(mitigate)人们的质疑&amp;ndash;利物浦的所有主力中后卫都遭遇了赛季末的伤病，并且由于空场，比赛失去了灵魂。
​	现在他们犯的错更严重了。当然，伤病再次影响了这一切：达尔文·努涅斯和罗伯托·菲尔米诺、路易斯·迪亚兹、迪奥戈·若塔和维吉尔·范戴克都伤缺了。但球队表现出来的退步(paucity，缺乏)是没有借口可言的。球队的每个环节都有明显缺陷，彼此之间如此脱节、缺乏信任。
​	在 18场英超联赛之后，利物浦的积分（28）、进球（34）、失球（25）和净胜球（+9）都比克洛普带领下的任何一个完整赛季的现阶段都要少。
​	他们在可能获得的 27 个客场联赛积分中只拿到了 8 分，自世界杯以来的所有比赛中，他们在 6 场比赛中打进(ship) 13 球。事实证明，在迪拜的冬训营很有价值。
​	利物浦上一次以连续的联赛失利开始新年还要追溯到 1993 年，在格雷姆索内斯的执教期间。
​	目前支持者的大部分愤怒(ire)都是针对所有者的，这是可以理解的。
​	“利用转会市场不是我们的解决方案。我的工作是利用我们现有的球员，”克洛普在前往布莱顿之前被问及在以3700万英镑签下加克波后是否有可能获得更多收入时说道。5
​	但是，如果利物浦在这个转会窗口不购买一名中场球员，那么很难看到他们从这个赛季的颓势(wreckage，废墟、残骸)中挽救任何东西。
​	克洛普为芬威体育集团创造(pull off)了奇迹，在收支平衡的同时取得了成功，但这是不可持续的。这位主教练承认，他想在转会市场上承担更多风险，现在是支持他的时候了。
​	随着俱乐部老板不断寻找新的投资，场外的不确定性仍然是一种不必要的干扰。FSG的CEO迈克戈登在利物浦的日常运营中退居二线，负责监督(oversee)，而即将离任的体育总监朱利安沃德和技术总监伊恩格雷厄姆正在等待他们的离职通知(notice period)。对于一个以稳定为荣的俱乐部来说，现在是个动荡(turbulent)的时期。
​	克洛普值得更好的待遇，但他也不是无可指责的。他在训练场上度过了整整一周的时间，试图激活(trigger)球员间的化学反应并解决(iron out)那些导致了利物浦足总杯对狼队的失利和惨败布伦特福德的缺陷(flaw)。
​	然而同样的问题依然存在。他们又一次失去了如此多的对抗（44% 的对抗成功率），又一次在危险区域反复丢球（39% 的控球率）。脆弱(vulnerable)的防守端、无害(toothless)的进攻端，最终导致了散步般的中场。6
​	反观布莱顿，以如此高的能量踢球，蜂拥着(swarming)扑向利物浦，一再迫使对手犯错，这令人痛苦地想起了克洛普的球队过去对对手的所作所为。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>