<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LaLiga on 【Kaede Yuki】</title>
    <link>http://Yukijudai1.github.io/tags/laliga/</link>
    <description>Recent content in LaLiga on 【Kaede Yuki】</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2023 21:56:41 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://Yukijudai1.github.io/tags/laliga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从边后卫到失去准星的前锋，皇马问题重重</title>
      <link>http://Yukijudai1.github.io/ta/1%E6%9C%8816%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:56:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://Yukijudai1.github.io/ta/1%E6%9C%8816%E6%97%A5/</guid>
      <description>原文章：Real Madrid have plenty of problems, from full-backs to misfiring forwards
​	上赛季在伯纳乌，有一种观点正在生根发芽(start to take root)：如果皇马拥有最好的门将库尔图瓦和最好的9号球员本泽马，他们就已经足够赢得比赛了。
​	当他们赢得欧冠和西甲冠军时，很少有人似乎愿意去争论(dispute)这个好像有些事实基础的观点。然而，尽管库尔图瓦仍在做出扑救、本泽马仍在进球，事实就是，结果已经与之前不同了。
​	皇马的这次失利，即在超级杯决赛中以3：1惨败(a resounding loss，高昂的，轰动一时的)于巴塞罗那，进一步(fuether)证明了这一点。巴萨充分利用了皇马乏善可陈(lacklustre)的表现，就像比利亚雷亚尔8天前在西甲中2：1击败皇马时所做的那样。
​	在世界杯休赛后的五场比赛中，安切洛蒂的球队只在超级杯半决赛中取得 1-1 战平瓦伦西亚&amp;ndash;他们在点球大战中击败对手并晋级(progress)&amp;ndash;和另两场对弱队（西甲对阵巴拉多利德和国王杯对阵卡塞雷诺）的胜利的战绩。//这个句型太长，其实不应该直译，如果正式翻译的话应该拆开来说平局和胜利情况的
​	皇马的取胜模式受到质疑，且安切洛蒂在防守、中场和进攻方面面临着一长串待办事项列表&amp;ndash;所有重要的冠军头衔仍未确定。
​	“这不是一个要批评的时刻，但是一个复杂的、困难的时刻，就像一个赛季中通常会出现的那样，”安切洛蒂在皇马的国家德比失利后说道，“这通常发生在赛季开始的时候。但我们会回来的。”
​	然而，这不仅仅是安切洛蒂管理层的问题，目前有很多问题正在扰乱皇马的生态系统。//这里称呼皇马为Los Blancos ，是“白”的西语，应该是皇马的昵称，其实可以翻译成“白衣军团”
不合格(below-par)的边后卫 ​	巴萨的三个进球意味着皇马本赛季26场比赛一共丢了26球，场均1球(concede，承认、让出)。尽管有七场零封、库尔图瓦状态良好，但防守的脆弱是皇马最大的担忧之一。
​	对阵哈维的球队，皇马被射门10脚（懂球帝上是11脚。这里也用了concede这个词，应该是取让出的意思），其中6脚射正。因此安切洛蒂在赛后的新闻发布会上考虑变换防守(open the doors to changes in defence)也就不足为奇了。“我必须考虑如何改善防守，”他说，“当你丢了三个球时，显然你必须改变一些东西并修复它。”
​	由于大卫阿拉巴因肌肉受伤缺席，安东尼奥吕迪格作为埃德尔米利唐的中后卫搭档出战，表现不稳定(put in a shaky performance)。第一个进球源于(stem from)这位德国中后卫的个人失误，他今年夏天免签自切尔西，但他正在努力适应，替补后卫纳乔正在等待机会。
​	但防守的不确定性主要来自边后卫区域和两名球员，丹尼卡瓦哈尔和弗兰德门迪，他们本赛季的状态有所下滑(a dip in form)。两人在面对年轻球员的速度冲击时都受到了影响，如亚历杭德罗·巴尔德 和加维&amp;ndash;这名中场球员参与了巴塞罗那的所有三个进球。由于皇马在这两个位置缺乏替补，情况变得更加糟糕。
​	阿尔瓦罗·奥德里奥索拉没有争夺(in contention for)右后卫的位置，吕迪格不再被安排在左后卫位置上，纳乔很少(sparingly)上场，而且已经有不止一种声音要求俱乐部在冬季转会窗口引进球员，尽管到目前为止，还没有关于转会的消息。与此同时，安切洛蒂将不得不依靠卡瓦哈尔和门迪的健康状况(fitness)，同时寻求改善在球场上对他们的支援体系。
世界杯后中场枯竭(depleted) ​	本赛季的另一个陈词滥调(cliche，源自意大利语)是，世界杯休赛期使得赛季被划分为了两部分，但这无疑影响了皇马，他们的很多球员都参加了卡塔尔的比赛——尤其是中场球员。//克罗斯：？
​	皇马的中场球员是平衡防守压力和组织进攻的关键。然而，托尼·克罗斯、卢卡·莫德里奇和爱德华多·卡马文加再一次未能在对阵巴塞罗那的比赛中发挥作用(deliver)。
​	尽管费德里科·巴尔韦德首发出场，但这位乌拉圭国脚对场上的帮助不大，因为他远离了中场的创造性区域，而克罗斯、莫德里奇和卡马文加在中场争夺战中被击败(outplay)。当安切洛蒂在中场休息时让卡马文加下场(withdraw，退出、收回、撤)——这是自这位法国中场球员加盟皇马以来的第七次——以及当皇马主帅在第 65 分钟换下莫德里奇时，这一点就很清楚了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>