<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MUN on 【Kaede Yuki】</title>
    <link>/tags/mun/</link>
    <description>Recent content in MUN on 【Kaede Yuki】</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 08:10:24 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/mun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>韦格霍斯特交易的背后：背景调查、延误和滕哈格的谈话</title>
      <link>/ta/1%E6%9C%8818%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 08:10:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>/ta/1%E6%9C%8818%E6%97%A5/</guid>
      <description>原文章：Inside Manchester United’s Weghorst deal: Background checks, delays and Ten Hag talks1
早在12 月 21 日在老特拉福德球场对阵伯恩利的联赛杯比赛中，曼联追求(pursuit)沃特·韦格霍斯特的种子就已经种下了。那时，在2-0战胜兰开夏郡的邻居之后，曼联主教练第一次同特夫摩尔球场的同行交流，并询问了他们的荷兰籍(Dutch)前锋的信息。
​	自从去年二月份，从德国球队沃尔夫斯堡转会来到伯恩利，加入他们命中注定(doomed)的保级(relegation)大战后，韦格霍斯特度过了一段艰难的时间2，他在 20 场英超联赛中攻入两球。但曼联工作人员想了解这些基本统计数据背后的情况。反馈是积极的。他们被告知韦格霍斯特的职业态度非常好3，一个例子就是他在非工作日来到训练场进行个人训练。
​	在韦格霍斯特与他的新队友的互动中，可以找到他这种追求个人进步的精神的延伸。他偶尔(occasionally)会在晚上 10 点左右甚至深夜给其他队友发消息，就他们如何改进自己提出分析和意见。
 ​	韦格霍斯特不在伯恩利的主要社交圈中，这是一支由主教练 Sean Dyche 多年来精心打造(craft)而成的球队，而他这些试图指出他人缺点的尝试却误导了人们4。
​	韦格霍斯特与其他伯恩利球员发生冲突。他的自信被解读(interpret)为傲慢，对保级战毫无帮助。在最后一场输给纽卡斯尔后，伯恩利已经确定降级，他给人留下了一个明确的印象：他不会留下来(stick around)为俱乐部在英冠比赛中效力。事实上(Indeed)，韦格霍斯特和伯恩利的高层(the senior hierarchy)之间达成了口头协议，如果他们最终在2022-23 赛季进入EFL ，他将被允许离开。
​	曼联认为,韦格霍斯特在特夫摩尔球场的那段时间与他职业生涯的其余部分相比是反常(anomaly)的。例如，在此之前，他在沃尔夫斯堡度过了三个半赛季，在 118场德甲比赛中攻入 59 球。
​	其他伯恩利的消息人士对韦格霍斯特非常赞赏(complimentary，免费、欢迎)，曼联相信他对细节的关注和坚强的个性能让他在老特拉福德找到一个更合适的家。上个月荷兰队在世界杯四分之一决赛中输给阿根廷后，他与莱昂内尔·梅西的争吵更加支持了这种观点.
 ​	曼联对他们进行(conduct)背景调查的能力充满信心，并且在他们的调查结果发出危险信号时已经从过去的目标中转移了。
​	滕哈格的影响力至关重要。周末与曼城比赛前，滕哈格在接受荷兰广播公司采访时表示，同胞韦格霍斯特在伯恩利的经历是在“非常短的时间内”发生的，看看他能否在英超联赛中经常进球是一个“不错的挑战”。
​	滕哈格提出了购买韦格霍斯特的可能性，去年夏天曼联观察前锋阿瑙托维奇时，他甚至没有被球探考察(scout)过。尽管滕哈格本人并不认识韦格霍斯特，但他从韦格霍斯特 16 岁起就开始关注他的职业生涯。
​	2001-02 赛季结束后，这位曼联主帅在东部城市恩斯赫德的特温特足球俱乐部退役，当时年轻的韦格霍斯特刚刚在同一地区的当地俱乐部 RKSV NEO 和 DETO Twenterand 踢球。
​	这两个人都来自荷兰的同一地域。滕哈格出生在 Haaksbergen，而韦格霍斯特在 Borne 长大——两地之间仅有 20 分钟的车程。滕哈格很直接5，韦格霍斯特同样如此，曼联主帅希望他的更衣室里有大人物。
​	曼联曾就签下科迪·加克波进行过谈判，但执行联席主席乔尔·格雷泽裁定(rule)，在圣诞节前不久&amp;ndash;也就是伯恩利造访的前后&amp;ndash;已经筹集不到更多钱了，这位埃因霍温前锋现已加盟利物浦。滕哈格明白曼联只能寻求租借，于是注意力转向了韦格霍斯特，在那场世界杯失利的比赛中，他替补出场(off the bench)打进了两个精彩的进球，这增强了韦格霍斯特的吸引力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>赛前预热：曼市德比前瞻-中场决胜</title>
      <link>/ta/1%E6%9C%8815%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:54:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>/ta/1%E6%9C%8815%E6%97%A5/</guid>
      <description>原文章：The Manchester derby will be won and lost in the new midfield matchup
本周末，在曼联迎战曼城时，这支红色的球队已经完全不同于10月份在伊蒂哈德球场被屠杀至6-3的那支球队了。
尽管开局不利(a rocket start)，但曼联在埃里克·滕哈格的带领下赢得了前 27 场正式比赛中的 20 场，他是俱乐部历史上用时最少达成这一里程碑的主教练。他们已经从英超联赛开始时输给布莱顿和霍夫阿尔比恩和布伦特福德的失利中恢复过来，在 15 场比赛中赢得 35 分&amp;ndash;只有阿森纳在那个时期赢得了更多积分。这种状态(form)使他们在英超联赛中升至第四位，积分与纽卡斯尔联队持平，排名第三，落后曼城四分，而曼城又落后阿森纳五分。
曼城在联赛杯四分之一决赛中以 2-0 输给南安普顿，并且没有一次射正(without registering a single shot on target)&amp;ndash;这是曼城 在过去275 场比赛中第一次出现的情况。曼市德比将是他们在这场失利后面临的第一场比赛。
公平的讲，两支球队都有在老特拉福德球场证明自己的理由。
回顾：上一次的冲突 对滕哈格来说，在战胜了一系列不如曼城的球队&amp;ndash;如查尔顿、埃弗顿、伯恩茅斯、狼队、诺丁汉森林和伯恩利&amp;ndash;之后，曼联在阵型、组织和压迫方面的进步已经得到了充分(properly,或译“合适”)的检验。
中场将是这场比赛的主战场。在上次德比中，曼城因他们的压迫（尤其是中场的压迫）收获奖励&amp;ndash;这导致了曼联的惨败(trouncing)。1
这是由三位球员精心策划(orchestrate)的，其中一名球员甚至不是中场&amp;ndash;若昂·坎塞洛。他开场处于左后卫位置，但又内切进入中场(tucked inside)，和京多安、贝尔纳多席尔瓦一起使得中场超载。
曼联的中场双核心(pivot，姆总也用它来描述“支点”)&amp;ndash;斯科特·麦克托米奈和克里斯蒂安·埃里克森&amp;ndash;寡不敌众(outnumbered)，并最终陷入挣扎(struggling)。
这一次，情况也许不同了。
卡塞米罗VS罗德里 卡塞米罗，曼联长期以来需要的防守型中场球员&amp;ndash;并且现在也很爱惜(cherish)&amp;ndash;在 10 月份没有出场，而罗德里也没有。因此(Consequently)，这将是一场完全不同的中场对决。
曼联能否应对曼城的中场攻势，取决于他们应对曼城控球(operate out of possession)的效率，以及最重要的，他们的“休息式防守”阶段。在这个阶段中，一些球员已经不再能对球队进攻做出贡献，并调整他们的位置以防备可能存在的球权转换(turnover)。****
卡塞米罗已经融入了这支曼联，并且在中场与克里斯蒂安·埃里克森搭档时表现出色，展现出了他作为皇家马德里的欧冠三连绝对主力的稳定性。
他在定位球(set-piece)方面也对曼联很有用，对伯恩茅斯的进球就是体现他的预判(anticipation)的一个很好的例子。此前，他接应卢克肖的长传(deep cross)并头球，在对阵切尔西的比赛中攻入一球扳平比分。
在对阵曼城的比赛中，他的防守本能(instinct)和经验在面对京多安、B席、罗德里和凯文德布劳内时至关重要(be of utmost importance)。
卡塞米罗因其传球范围和从后场找跑动球员的能力而受到称赞。然而，在对阵曼城的比赛中，他将因中路超载而承受压力，因此他在向球场直塞(spraying passes down the pitch)2时可能会受到阻碍(be hampered)。这就是埃里克森为曼联派上用场(come in handy)的地方。
卡塞米罗的另一个重要贡献就是他的选位智慧：覆盖内线、保护边后卫身后&amp;ndash;上场德比中曼城利用(exploit)的区域&amp;ndash;以及放慢对手(opponent)节奏(momentum)。他就是曼联非常需要的安全毯(blanket)。
至于罗德里，这位西班牙人并没有出现(feature，做动词有show的意思)在他的球队的6-3的比赛中。在那场比赛里，一旦瓜迪奥拉的中场松开油门，曼联就能够利用(capitalise)并进球。
有了罗德里首发，曼城的中后卫在控球时会得到更好的保护，整个球队在控球时看起来也会更加稳定。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>